<<<<<<< HEAD
Некоторое вещество обладает нелинейной проводимостью. Удельное сопротивление $\rho$ этого вещества зависит от напряженности $E$ электрического поля по закону $\rho = \rho_0 + AE^2$ , где $\rho_0 = 1,0 \cdot 10^7\mbox{ Ом}\cdot \mbox{м}$ и $A = 1,0\cdot 10^{-3}\mbox{ Ом} \cdot \mbox{м}^3 / \mbox{В}^2$ . Этим веществом заполнено все пространство между пластинами плоского конденсатора. Площадь пластин $S = 1\mbox{ м}^2$ .\\
 1) Через конденсатор течет ток. Найдите максимально возможное значение силы тока $I_{max}$. \\
 2) Предполагая, что расстояние между пластинами конденсатора равно $d = 1\mbox{ см}$, определите максимальную тепловую мощность, которая может выделиться внутри конденсатора при изменении напряжения между пластинами. Постройте качественный график зависимости мощности $P$ от напряжения $U$.\\
  3) Пусть теперь напряжение на конденсаторе постоянно и равно $U_1 = 2,0 \cdot 10^3\mbox{ В}$. Какая максимальная мощность может выделиться внутри конденсатора, если изменять расстояние между пластинами? При каком значении $d = d_1$ достигается максимальная мощность? Предполагается, что конденсатор полностью заполнен веществом при любых значениях $d$. Постройте качественный график зависимости выделяемой мощности $P$ от расстояния $d$ между пластинами.
=======
Некоторое вещество обладает нелинейной проводимость. Удельное сопротивление $\rho$ этого вещества зависит от напряженности $E$ электрического поля по следующему закону:
$$\rho = \rho_0 + A E ^ 2,$$
где $\rho_0 = 1{,}0 \cdot 10^7\unit{Ом} \cdot \unit{м}$ и $A = 1{,}0\cdot 10^{- 3}\unit{Ом}\cdot\unit{м}^3/\unit{В}^2$. Этим веществом заполнено все пространство между пластинами плоского конденсатора. Площадь пластин $S = 1\unit{м}^2$.\\
1. Через конденсатор течет ток. Найдите максимально возможное значение силы тока $I_{max}$.\\
2. Предполагая, что расстояние между пластинами конденсатора $d = 1\unit{см}$, определите максимальную тепловую мощность, которая может выделиться внутри конденсатора при изменении напряжения между пластинами. Постройте качественный график зависимости мощности $P$ от напряжения $U$.\\
3. Пусть теперь напряжение на конденсаторе постоянно: $U_1 = 2{,}0 \cdot 10^3\unit{В}$. Какая максимальная мощность может выделяться внутри конденсатора, если изменять расстояние между пластинами? При каком значении $d = d_1$ достигается максимальная мощность? Предполагается, что конденсатор полностью заполнен веществом при любых значениях $d$. Постройте качественный график зависимости выделяемой мощности $P$ от расстояния $d$ между пластинами.
\answer{\\
	1) $I_\text{max} = \frac{S}{2 \sqrt{A \rho_0}} = 5\unit{мА}$\\
	2) $P_\text{max} = \frac{S d}{A} = 10\unit{Вт}$\\
	\begin{tikzpicture}
		\draw[->] 
			(0, 0) -- (3.25, 0) node[above] {$\flatfrac{ U }{ U_0 }$};
		\draw[->] 
			(0, 0) -- (0, 1.25) node[right] {$ \flatfrac{ P }{ P_\text{max} } $};
		\draw[dashed] (0, 1) node[left] {$1$} --++ (3, 0);
		\draw [smooth, domain = 0 : 3] plot (\x, {\x * \x / (1 + \x * \x)});
	\end{tikzpicture}\\
	3) $P_\text{max} = P(\frac{U_1 \sqrt{A} }{ \sqrt{\rho_0} }) = \frac{S E_1}{2 \sqrt{\rho_0 A}}$
}
\tags{10, россия, нелинейный элемент}
>>>>>>> 9fa887824a8fe0f0a70ef2a16d78465d1a37fcf4
